Полюбила чорнобрива
Полюбила – не спинила:
Якби знала, що покине –
Пізно за водою,
Якби знала – не ходила б
Козака дівчина.
Пішов – та й загинув...
Було б не любила;
Не стояла б до півночі
Козака немає;
Минув і рік, минув другий –
Сохне вона, як квіточка;
"Чого в'янеш, моя доню?"
З милим під вербою…
Пізно за водою,
Мати не питає:
Тихенько єднала.
"Не хочу я панувати,
Тополею стала.
До самого долу…
По діброві вітер виє,
Легше, мамо, в труні лежать,
Плакала, співала...
Край дороги гне тополя
Отак тая чорнобрива